北區醫院派漏藥 初確診胰臟癌病人兩周後死亡

再有公立醫院發生醫療事故。北區醫院披露一名64歲男病人4月底因腹痛、嘔吐及下肢乏力經急症室入住北區醫院內科病房，確診患上胰臟癌，他留醫至5月4日出院，醫生為他處方多種藥物，包括血糖控制藥物、心臟科藥物及血壓控制藥物。但病人等候出院期間，護士將藥物放置於病房內出院病人藥物儲存櫃，未有交給病人。病人5月17日在家中暈倒，送院搶救後不治。醫院直至上月尾家屬反映才得悉事件，事前並無職員呈報「派漏藥」。

根據病人家屬表示，病人出院4日後家屬曾到醫院查詢出院時是否有獲發藥物，但北區醫院職員曾向家屬稱醫生並無處方藥物。直至5月17日上午，病房職員在出院病人藥物儲存櫃內發現事主的藥物，才通知家屬到醫院領取，惟病人同日在家中暈倒，送院搶救後不治。

醫院發言人稱，個案已轉介死因裁判官跟進，根據死因報告，病人死於已擴散的胰臟癌。醫院在8月28日接獲家屬反映病人出院時未獲發藥物，但院方未曾收過有職員作出呈報。

發言人稱病人出院紀錄已列載病人出院藥物處方，職員亦需跟進藥物是否已送往病房，病房亦有提示卡提醒職員在病人出院時到出院病人藥物儲存櫃取藥。另外，所有病房均備有「電子病歷系統」，方便職員隨時查看病人處方紀錄及解答有關查詢，職員亦需就任何與藥物有關的事故向管理層作出呈報。

院方表示對今次不幸事件深感難過，向家屬致以慰問，並透過病人聯絡部會與家屬保持緊密溝通，會適時向其交代調查結果。院方又稱即時加強臨床監管，包括所有病房會安排專人每日檢查出院病人藥物儲存櫃等。

又有位煽動市民支持輸入大陸醫護

張圖係東區定北區醫院呀？ 妓者

係咁上下

屌夠醫護未

Steve Jobs?

廢老有咩所謂

北區好似成日出事

有時睇返中學同學走左去讀護士
諗返班同學D外形 感覺都係宅宅地 做野又唔似爽手個D

諗緊真係做護士會唔會出事 當然隔咁多年可能有大轉變都唔知

胰臟癌都冇得醫，無謂浪費金錢時間啦

真係慘，呢個護士真係要釘牌。

咁小既錯都可以犯。

出院唔洗對出院紙既咩？

張紙有寫有咩藥架喎

專業既野唔係用外表感覺衡量

即係個護士可以reject左個醫生既決定?

曾上游都係護士, 你話呢?

食少啲藥，冇咁辛苦呀。

咁做錯嘢當然要投訴啦，但客觀上真係遲定早死嘅分別

胰臟癌反正都係無藥可救

家屬又贏，HA又要賠錢

尊重護士啦你地